我在金鐘站等地鐵

星期五晚喺金鐘站等地鐵過海
月台係無盡嘅人海 每架車嚟到已經係124%滿
車門打開之後勉強迫咗2個人入去
排隊嘅人群因此前進咗5厘米
剛擠入車廂嘅係一個肥佬大陸遊客
因體型關係車門閂唔上
車門斷斷續續打開關上了三次兩次 列車亦未能開出
與大陸遊客同行的幾個旅客在旁竊笑

等咗七班車之後 終於迫咗入去
車廂內 西裝友 中環ol 大陸人 啱啱行完cwb 嘅情侶 身貼身 面貼面交換體溫
我感受到西裝友呼出嘅空氣喺我耳邊流喘
眾人仍然一副鎮定表情 等待著列車開出

124%滿再加2個人會變幾多%?

都係124%
因為塞幾多人都係一樣咁迫